clase 5

Clase5.BST.fst
@@ -46,20 +46,44 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, i, r) -> if x <= i
+                   then insert_size x l
+                   else insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
 =
-  admit()
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, i, r) -> if x <= i
+                   then insert_height x l
+                   else insert_height x r
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, i, r) -> if x = i
+                   then ()
+                   else if x < i
+                        then insert_mem x l
+                        else insert_mem x r
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
    ? ¿Cuál es la forma "más fácil" de hacerlo? *)
+
+let rec insert_height' (x:int) (t:bst)
+: Lemma (height t <= height (insert x t))
+=
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, i, r) -> (
+    insert_height' x l;
+    insert_height' x r
+  )
 
 let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
   match t with
@@ -84,22 +108,60 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
     else if x > y then N (l, y, delete x r)
     else delete_root t
 
+let rec extract_min_size (t:bst) : Lemma (requires N? t) (ensures size (match extract_min t with | Some (_, r) -> r | None -> L) = size t - 1) =
+  let N (l, i, r) = t in
+  if L? l
+  then ()
+  else extract_min_size l
+
+let delete_root_size (t:bst) : Lemma (requires N? t) (ensures size (delete_root t) = size t - 1) =
+  let N (l, _, r) = t in
+  if L? r
+  then ()
+  else extract_min_size r
+
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, i, r) -> 
+    if x < i then delete_size x l
+    else if x > i then delete_size x r
+    else delete_root_size t
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+=
+  let N (l, i, r) = t in
+  if x < i then delete_size_mem x l
+  else if x > i then delete_size_mem x r
+  else delete_root_size t
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+let rec add_mid (l l' : list int) (i : int)
+: Lemma (length (i :: (l @ l')) = length (l @ [i] @ l'))
+= match l with
+  | [] -> ()
+  | x::xs -> (
+    add_mid xs l' i
+  )
+
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, i, r) -> (
+    to_list_length l;
+    to_list_length r;
+    assert (length (to_list l) == size l /\ length (to_list r) == size r);
+    assert (length (to_list l @ to_list r) = size l + size r);
+    assert (length (i :: (to_list l @ to_list r)) = size l + size r + 1);
+    add_mid (to_list l) (to_list r) i
+  )
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
-    ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
-    ¿Es cierto que `delete x (insert x t) == t`?
+    ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar? Si
+    ¿Es cierto que `delete x (insert x t) == t`? No
 *)
