Clase5.Fib.fst
@@ -33,8 +33,18 @@ let rec triang (n:nat) : int =
 // 101 + 101 + ... + 101 = 101 * 100
 // suma = 101 * 100 / 2 = 5050
 (* https://en.wikipedia.org/wiki/Arithmetic_progression#History *)
-let gauss (n:nat) : Lemma (triang n == n * (1 + n) / 2) =
-  admit()
+let rec gauss (n:nat) : Lemma (triang n == n * (1 + n) / 2) =
+  if n = 0
+  then ()
+  else (
+    //assert (triang n = triang (n - 1) + n);
+    gauss (n - 1)
+    //assert (triang (n - 1) + n = ((n - 1) * n / 2 + n));
+    //assert (((n - 1) * n / 2 + n) = ((n - 1) * n / 2 + n / 2));
+    //assert (((n - 1) * n / 2 + n / 2) = ((n - 1) * n + 2 * n) / 2);
+    //assert (((n - 1) * n + 2 * n) / 2 = n * (n - 1 + 2) / 2);
+    //assert (n * (n - 1 + 2) / 2 = n * (n - 1) / 2)
+  )
 
 let rec fib (x:nat) : nat =
   if x = 0 then 1
@@ -50,8 +60,13 @@ let rec fib_lin' (x:nat) : (int & int) =
 let fib_lin (n:nat) : int = fst (fib_lin' n)
 
 (* Demuestre que es correcta. *)
-let fib_lin_ok (n:nat) : Lemma (fib_lin n == fib n) =
-  admit()
+let rec fib_lin_ok (n:nat) : Lemma (fib_lin n == fib n) =
+  if n < 2
+  then ()
+  else (
+    fib_lin_ok (n - 1);
+    fib_lin_ok (n - 2)
+  )
 
 (* Fibonacci en tiempo lineal con recursión de cola (esencialmente
 un bucle while). *)
@@ -61,6 +76,14 @@ let rec fib_tail' (a b : nat) (n : nat) : Tot nat (decreases n) =
 let fib_tail (n:nat) : nat = fib_tail' 1 1 n
 
 (* Demuestre que es correcta. Va a necesitar un lema auxiliar para fib_tail'. *)
-let fib_tail_ok (n:nat) : Lemma (fib_tail n == fib n) =
-  admit()
+let rec fib_tail_ok (n:nat) : Lemma (fib_tail n == fib n) =
+  if n < 2
+  then ()
+  else (
+    assert (fib n = fib (n - 1) + fib (n - 2));
+    fib_tail_ok (n - 1);
+    fib_tail_ok (n - 2);
+    assert (fib (n - 1) + fib (n - 2) = fib_tail' 1 1 (n - 1) + fib_tail' 1 1 (n - 2));
+    admit ()
+  )
 
