Clase5.MiniLang.fst
@@ -21,6 +21,7 @@ let lift (ty : l_ty) : Type =
   match ty with
   | Int -> int
   | Bool -> bool
+
 (* El evaluador intrínsecamente-tipado de MiniLang *)
 val eval (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (lift ty)
 let rec eval (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (lift ty) (decreases e) =
@@ -33,13 +34,30 @@ let rec eval (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (lift ty) (decreases e) =
     if eval c then eval t else eval e
 
 (* Optimización sobre expresionse MiniLang: constant folding *)
-let constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) =
+let constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) (decreases e) =
   match e with
   | EAdd (EInt m) (EInt n) -> EInt (m + n)
+  | EEq (EInt m) (EInt n) -> EBool (m = n)
+  | EIf (EBool c) t e -> if c
+                         then t
+                         else e
   | _ -> e (* Completar con más casos. *)
 
 (* Correctitud de la optimización de constant folding *)
-let constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
-  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e))
-=
-  ()
+let rec constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
+  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e)) (decreases e)
+= match e with
+  | EInt i -> ()
+  | EBool b -> ()
+  | EAdd m n -> (
+    constant_fold_ok m;
+    constant_fold_ok n
+  )
+  | EEq m n -> (
+    constant_fold_ok m;
+    constant_fold_ok n
+  )
+  | EIf _ m n -> (
+    constant_fold_ok m;
+    constant_fold_ok n
+  )
